{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_026814",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.ngii.go.kr/kor/main.do'",
        "collectedDate": "2023-11-27",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "골지천"
    },
    "text": "ゴルジチョン (골지천)\\n\n江原道三陟市\\n\n江原道三陟市下長面は南漢江上流として知られており、そのうち河川としてはゴルジ川が流れている。 このゴルジ川は2つの源流部で構成されているが、最初の源流部は頭陀山の南側のデッジェから発源した番川であり、2番目の源流部は太白市錦帯峰から発源した水だ。 この二つの河川は下長面の宿岩里に位置した広東湖で出会う。 広東湖から出発した水は、古跡台から再び河川を受け入れ、旌善郡臨渓面に位置した谷地里に流れ込む。 『旌善郡誌』という図録によると、この谷地里から谷地川が由来したという。 ゴルジという言葉は谷の方言であり、谷の水がゴルジリの前を通過するため「ゴルジネ」と呼ばれた。 このような谷地里と谷地川は谷地川が初めて地図に表記されたのは日本による植民地時代に製作された『朝鮮地形図』からだった。 現代地図では上流部の名前が表記されなかったが、古地図では詳しい情報が書かれている。 朝鮮時代にはゴルジ川上流部にある中峰山、青玉山、咸白山一帯に良質の松が多かったという。 このように良い松の木によって1553年景福宮で火災が発生した時も、そして1865年景福宮を再建する時も棟梁斎として使われた。 このゴルジチョンはいかだを作ってソウルまで運ぶのに有用に使われたりもした。 このゴルジ川が流れる旌善でも関連した記録が残っているが、『旌善邑誌』によると、竹峴川は旌善郡の東側から50里の距離に位置し、倉玉峰から始まって北側に流れ、白福嶺とテバク山を経て余良駅に至り、蘇莱洞川と会って西に流れ、聖石川に至ると記録されている。",
    "QA": [
        {
            "question": "ゴルジチョンはどこに位置していますか？",
            "answer": "ゴルジチョンは江原道三陟市に位置しています。"
        },
        {
            "question": "ゴルジ川はどのような河川ですか？",
            "answer": "ゴルジ川は南漢江上流に位置し、広東湖で合流する河川です。"
        },
        {
            "question": "ゴルジ川の源流部はどこですか？",
            "answer": "ゴルジ川の最初の源流部はデッジェの南側の番川であり、2番目の源流部は錦帯峰から発源した水です。"
        },
        {
            "question": "ゴルジ川と谷地川の関係は何ですか？",
            "answer": "ゴルジ川は広東湖から出発し、谷地里を経由して谷地川に流れ込みます。"
        },
        {
            "question": "谷地川の名前の由来は何ですか？",
            "answer": "谷地川の名前は谷地里から派生しました。"
        },
        {
            "question": "ゴルジ川が初めて地図に表記されたのはいつですか？",
            "answer": "ゴルジ川が初めて地図に表記されたのは日本による植民地時代に製作された『朝鮮地形図』からです。"
        },
        {
            "question": "ゴルジ川周辺には何がありますか？",
            "answer": "ゴルジ川周辺には中峰山、青玉山、咸白山といった良質の松がありました。"
        },
        {
            "question": "ゴルジチョンはどのように利用されていましたか？",
            "answer": "ゴルジチョンはいかだを作ってソウルまで運ぶのに利用されたりしました。"
        },
        {
            "question": "旌善郡にはどんな川がありますか？",
            "answer": "旌善郡には竹峴川、蘇莱洞川、聖石川などの川があります。"
        },
        {
            "question": "竹峴川はどこからどこまで流れていますか？",
            "answer": "竹峴川は旌善郡の東側から始まり、北側に流れ、余良駅で蘇莱洞川と合流し、聖石川に至ります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 497,
        "QA": 377
    }
}